+++
title = "查看容器组详情"
Description = "查看已创建的容器组详情，例如：容器、现状、持久卷、服务、YAML、日志、事件等。"
weight = 1
+++

当创建部署、守护进程集、有状态副本集资源时，会将包含的 Pod 显示在容器组中。查看已创建的容器组详情，例如：容器、现状、持久卷、服务、YAML、日志、事件等。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **计算** > **容器组**。

2. 在容器组列表页面，选择容器组所在的命名空间。

2. ​在容器组列表页面，以列表的形式展示了所有已创建的容器组，并以名称、当前容器组的状态、重启次数和创建时间来呈现。  
	* **名称**：已创建容器组的名称。
	
	* **状态**：以运行中、成功、处理中、失败显示当前 Pod 的状态。
	
	* **重启**：Pod 重启的次数。
	
	* **创建时间**：容器组的创建时间。
	
	* **操作**：单击 ![operations](/img/operations.png)，查看容器组支持的操作功能。

3. 按名称搜索要查看的容器组，找到后，单击 ***容器组名称***。

4. 在容器组详情页面，在 **基本信息** 栏：  
	* **基本信息**：名称、命名空间、标签、注解、状态、IP、QoS Class、节点等。查看部分名词解释：  
		* **标签**：Label 以 key/value 键值对的形式附加到各种对象上，例如 Pod、Node 等。Label 定义了对象的可识别属性，便于管理和选择。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新标签。
				
		* **注解**：Annotation 使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息，便于外部工具进行查找。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新注解。
		
		* **QoS Class**：服务质量管理的类别，用于统筹资源。类别分：BestEffort、Burstable、Guaranteed。BestEffort 对容器的内存和 CPU 没有限制；Burstable 对至少一个容器的内存和 CPU 有限制，并且限制不同；Guaranteed 对每个容器的内存和 CPU 都有限制，并且限制相同。
	
		* **节点**：容器组所在的节点。单击节点名称，进入到节点的详情页面，参考[查看节点详情]({{< relref "clusters/nodes/viewnode.md" >}})。
	
		* **创建者**：容器组是通过哪种方式创建的：部署、守护进程集或有状态副本集。
		
	* **监控**：显示了当前容器组已使用 CPU 的核数和内存的 MB。

	* **容器**：显示了当前包含的容器信息，例如：名称、使用的镜像、环境变量等。
	
	* **现状**：显示了当前容器组的状态。例如：状态、最后心跳时间、消息等，其中类型分 PodScheduled 已调度、Ready 准备中、Initialized 初始化、Unschedulable 当前无法调度。
	
	* **持久卷声明**：显示了当前 PVC 信息，例如：名称、状态、关联的持久卷、大小、可允许的操作等。单击每个持久卷声明的名称，进入到对应的详情页面。参考[查看持久卷声明详情]({{< relref "storage/pvc/viewpvc.md" >}})。
	
	* **服务**：显示了当前服务信息，例如：标签、类型、集群 IP、可允许的操作等。单击每个服务，进入到对应的详情页面。参考[查看服务详情]({{< relref "network/service/viewservice.md" >}})。

5. 在 **YAML** 栏，查看只读的 YAML 内容：  
	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。
	
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。  
		
	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		 
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

6. 在 **配置字典** 栏，查看已关联的 ConfigMaps 信息，例如：名称、数量等。单击 ***配置字典名称***，进入配置字典详情页面。参考[查看配置字典详情]({{< relref "config/configmaps/viewconfigmap.md" >}})。

7. 在 **日志** 栏，查看部署的日志。支持按容器分类查看日志详情。日志默认是根据时间自动更新，每 5 秒自动更新一次。  
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
	
	* 单击 **下载**，下载日志到本地。
	
	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		 
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
8. 在 **事件** 栏，查看容器组的事件。例如：消息详情、总数、出现时间等。
